Bitcoin崩潰 或再挫七成 港人炒燶 一殼眼淚

2018年11月21日

Bitcoin崩潰 或再挫七成
港人炒燶 一殼眼淚

Bitcoin勁跌，有分析認為「低處未見底」，有機會由現水平勁跌七成至1,500美元。

【本報訊】比特幣（Bitcoin）繼周一跌穿每單位5,000美元的水平後，截至昨晚10時，盤中一度跌逾一成至4,221美元。有分析睇淡比特幣前景，認為「低處未見底」，有機會由現水平勁跌七成至1,500美元。香港炒燶幣者大有人在，持貨多年的比特幣投資者袁激光指出，現時持作短線投資的風險非常大，需作長揸的準備。

記者︰伍詠雯 余秉峰

去年底，比特幣在個別交易所曾升至20,000美元高位，今年卻兵敗如山倒。由年初高位約14,000美元水平，累跌9,800美元。彭博報價資料則顯示，比特幣險守4,200美元水平，為去年9月以來最低，正邁向「九連跌」。

彭博引述市場消息指，全球收緊監管加密貨幣，有首次代幣發行者（ICO）大舉拋售加密貨幣，成為暴跌原因之一。另外，全球市值第四大的加密貨幣比特幣現金﹙Bitcoin Cash﹚有機會再現「硬分叉」，分裂成兩種貨幣，衝擊市場。彭博智庫分析員Mike McGlone發表「最熊預測」，料比特幣或由5,000美元再大跌七成，低見1,500美元。CoinMarketCap資料顯示，多種加密貨幣也難逃一跌。以太幣昨曾大跌逾15%至133.21美元，相對今年高位則累跌逾1,200美元。比特幣現金跌幅更顯著，昨日曾跌近四成至219.17美元，為今年新低；瑞波幣也從今年高位大跌八成。

挖礦投資傳燶味

在本港，一些疑似不合規的加密貨幣投資項目，亦陸續傳出「燶味」。在本月初，知名股評人火燎森便被一眾苦主指控，涉誤導他們大額投資雲端挖礦合約，觸動民主黨替有關苦主召開記者會，力數火燎森「六宗罪」，包括誇大回報，涉失實陳述，忽視風險，沒有披露利益，魔鬼合約條款，及慫恿借貸，更有苦主已報警求助，火燎森自此低調，其facebook專頁逾半個月沒有更新。至於火燎森的競爭對手幣少爺，近月亦停止公開招徠公眾向他買虛擬貨幣的礦機。

貿易戰影響信心

曾設立交易平台「位元通」的比特幣投資者袁激光認為，比特幣弱勢，並非它自身出現特別不利因素，而是主要受外圍環境所拖累，包括股市在今年接連下挫，中美發生貿易戰亦影響了投資者情緒。袁激光指他身邊早期已看好比特幣的人，並未趁低大手加注，自己近期亦沒有買賣。然而，他仍持有比特幣，深信它背後的區塊鏈技術非常有潛力，令它同時具備投資、軟件及技術的元素，隨着技術員持續開發，有望為人們帶來全新及不同的體驗，「前景非常好」。

袁激光提醒比特幣仍在起步階段，猶如初期的互聯網技術，應用範圍有限，有許多需要改善的地方，「不要期望是短期投資，風險非常大。」另一邊廂，他在2012年創辦的「位元通」也自去年底停止營運，「因（那時開始）比特幣波動大，令系統流量急增造成負擔，基於安全角度決定停止。」

下一則
下一則
被指抄襲 DSE視藝考生反擊稱二創

傻閪以為只升不跌 抵死

World No IT

大把人100美金一粒個陣入貨，宜家係止賺離場，唔係跌
根據樓市既理論

飲頭淡湯嘅人發過豬頭
其他就

留名等睇有人叫政府包底

必升果隻未上市，一上市會帶起成個大市

等於樓市摸頂買劏房隻3zero狗

到咗九月三十一號未

火燎森笑到最後

就算高位買，一日唔放，一日都唔叫蝕，等佢升返$20000先放。
根據樓市既理論

然而，他仍持有比特幣，深信它背後的區塊鏈技術非常有潛力，令它同時具備投資、軟件及技術的元素，隨着技術員持續開發，有望為人們帶來全新及不同的體驗，「前景非常好」。

你係買bitcoin 唔係有block chain，正如買特惠牌，但百佳點賺唔關你事

持貨多年的比特幣投資者袁激光

咁多年以來要搵既人終於出現

以加11月啦，strong hold等出年

唯有咁

抵 炒撚到啲卡貴晒係要付出代價

你睇番當日受傳媒訪問果陣的價位
新聞透視班仆街永遠係水尾先教人玩

你早期上咩位入都唔會蝕

之前就話得個唔多款加密貨幣 又有限數量...
加陣愈出愈多花神 個價值點keep

仲有人炒

記得炒bitcoin最勁既係泡菜

抵死

入市好時機

其實想知係兩皮野個陣就賣左嘅人生活如何

冇事嘅，幻覺啫

講緊成十年前我讀緊書果陣仲用緊gtx570
話bitcoin 50蚊美金一粒果陣
hkepc已經一堆人玩緊 我果陣真係唔信會升咁多
過幾年睇下變左幾千美金...
近年仲上萬
當年淨係買返十粒八粒今日都發左

一粒最高當10萬港紙，比你買夠10粒都係100萬，首期都唔夠比wo ching

百萬富翁

港人炒燶 一殼眼淚
抵啦 不務正業 浪費電 又炒高顯卡價
返工啦撚樣

挖爛褲窿同發達都仲有好一大段距離

環保撚點解唔追擊掘礦人士

浪費資源。要地球埋單！

顯卡啲有毒電子零件
電費的碳排放

九月有三十一號嘅咩

所以呢一世都等唔到佢上線

抵死
炒貴晒display card

用咗3個Bitcoins買pizza

同100毛股價一樣

Ｄ港豬以為Bitcoin係港樓，唔會跌，只會升

Tulip mania

自用驚閪咩

唔駛驚
有我撐住
快手轉挖filecoin啦
有jqi

轉用proof of stake可解決

樓契呢？

點解剩係話港人
其他國家既人無炒濃？

唔講唔覺 呢排唔見左幣少既？